有冇人覺得香港張車牌好撚柒？

得張過咗膠嘅紙仔
冇相冇晶片連bar code都冇
完全無任何科技可言
連中學張學生證都先進過佢

拎過俾啲外國friend睇
佢地都笑張野好似70年代咁
人地啲車牌最少有設計 可以當身分證明文件咁用
香港政府憑乜撚野收香港人900蚊換張咁嘅野

英國嗰張都柒 但係最少個質地正常啲

個人覺得美加嗰啲靚啲 show到當地特色 有啲代表性

雖然係柒 但人地唔係因為當身分證用先design到咁咩?

係呀
但係我覺得香港都可以仿效
香港得張身份證 唔見咗就奶閪要攞行街紙

連隔離澳門嗰張都有用過香港嗰張

你將個因果關係倒轉咗
香港係方便監管人口所以先要整張多功能身份證

print張紙過完膠就係證件

成件事好撚兒戲
講緊張野唔係咩19會員證而係有法律效力架喎

因為張嘢只係一張方便俾人睇嘅證明書
實際上你俾popo查都係call上台用HKID check

香港因為已經有身分證去證明身分，車牌上就無咁多資料
外國因為個個基本上都會學車，所以用車牌做身分證明，所以資料一定會齊晒係個牌到
香港唔係每個人都會學車，而且可能成本問題啦，所以車牌都求撚其

美國車牌當身分證咁用

咁係嘅
張野係practical嘅
但係我個point係佢可以做得好啲囉
最少改下個設計或者質地
去外國租車 俾人地睇嗰陣都可以提升下自己個城市嘅形象

有埋身高體重

加張定位晶片同qr曲好冇？

啲鬼婆仲高過班連登仔

連登仔個個米八架

因為要證明你身分 例如你叫Peter Chan既
一個州入面可能有幾千個同你撞名所以要你特徵做驗證

衰過學生證

真係喎 廿年前市政局張圖書證都好過佢

越少資訊越好
咩時勢

好幾次去外國租車都比人質疑張車牌
當我玩佢地
叫我拎過張正式嘅出黎
多數都要搭住張身份證去解釋香港個制度係咁
張野就咁一張紙過膠夠曬薄
放係銀包唔會厚左
咁樣我又唔介意張野柒

我都係
試過係加拿大俾popo pull over 問我點解張車牌冇樣
最尾要攞晒passport 國際車牌出嚟先冇事

自己填嘅 差唔多就得

知道外國車牌寫齊地址身高體重個時覺得好奇怪 比人偷左張證就乜都比人知道晒 好冇安全感
反而覺得香港車牌幾好乜柒都唔寫
就算比你拎埋張身分證都唔會expose 太多野

有乜所謂，如果樣樣做到好似歐美咁，係咪想人打黃頁就查到你電話？
呢啲嘢係要有取捨嘅
同埋變相你每換一次駕駛執照又要交相，程序又耐咗